---
number: "45"
title: "Actualización tecnológica 2"
date: "2022-02-25"
time: "3090"
path: "/episodes/techupdate2"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast45.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "tecnologia, meta, bored ape, nft, crypto"
---

Este es el segundo episodio de la actualización tecnológica de  principios de 2022 (ja!). En él
revisamos varios temas de actualidad: la caída de Meta en la Bolsa de NY, algunos fraudes (¡más!)
con NFTs y criptomonedas, etc. Esperamos que te guste!

### Descripción

¿Tienes una teoría de por qué bajaron tanto la acciones de Meta en la NYSE? Nosotros aquí te platicamos
las nuestras, así como unas anécdotas divertidas con la compra-venta de "Simios aburridos", y 
la edificante historia de un nuevo héroe de los developers, la de Joshua Wardle, que inventó
ese famoso juego llamado Wordle y que ha ocasionado que tu Timeline de Twitter se llene de 
bloquecitos verdes y amarillos.

### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).



Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

* [Entrevista a Josh Wardle en Syntax.fm](https://syntax.fm/show/430/creator-of-wordle-josh-wardle)
* [La cirugía sobre un cerdo, realizada 100% de forma remota](https://consumer.healthday.com/b-1-27-in-a-first-a-robot-performs-laparoscopic-surgery-on-pig-without-human-help-2656504468.html)

